Cambios 02/02

src/Knapsack/Specification/SolutionData.dfy
@@ -1,3 +1,31 @@
+/*-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+La clase `SolutionData` representa el modelo de una solución parcial en el contexto del problema de la mochila.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Funciones
+    - TotalWeight
+    - TotalValue
+  
+  Predicados
+    - Partial
+    - Valid
+    - Optimal
+    - Extends
+    - OptimalExtension
+    - Equals  
+
+  Lemas
+    - SumOfFalsesEqualsZero 
+    - AddTrueMaintainsSumConsistency
+    - AddFalsePreservesWeightValue
+    - EqualValueWeightFromEquals
+    - GreaterOrEqualValueWeightFromExtends
+    - EqualsOptimalExtensionFromEquals
+
+-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
 include "InputData.dfy"
 include "ItemData.dfy"
 include "../../ContainersOps.dfy"
@@ -5,7 +33,121 @@ include "../../Math.dfy"
 include "../Implementation/Input.dfy"
 include "../Implementation/Solution.dfy"
 
+
 datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
+
+  /* Funciones */
+
+  /*
+    Calcula el peso total de los objetos seleccionados hasta el índice k. Si el objeto está seleccionado se añade
+    su peso al peso total acumulado de la solución. Si no está seleccionado, se mantiene el peso acumulado sin 
+    incluirlo. La función es recursiva y depende de las decisiones tomadas hasta el índice k-1.
+  */
+  ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>): real
+    decreases k
+    requires k <= |items|
+    requires k <= |itemsAssign|
+  {
+    if k == 0 then
+      0.0
+    else if itemsAssign[k-1] then
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items) + items[k-1].weight
+    else
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items)
+  }
+
+  /*
+    Calcula el valor total de los objetos seleccionados hasta el índice k. Si el objeto está seleccionado se añade
+    su valor al valor total acumulado de la solución. Si no está seleccionado, se mantiene el valor acumulado sin 
+    incluirlo. La función es recursiva y depende de las decisiones tomadas hasta el índice k-1.
+  */
+  ghost function TotalValue(items: seq<ItemData>): real
+    decreases k
+    requires k <= |items|
+    requires k <= |itemsAssign|
+  {
+    if k == 0 then
+      0.0
+    else if itemsAssign[k-1] then
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items) + items[k-1].value
+    else
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items)
+  }
+
+
+
+  /* Predicados */
+
+  /*
+    Este predicado verifica que una solución parcial sea válida hasta el índice k, observando que el peso total no 
+    supere el máximo peso permitido.
+  */
+  ghost predicate Partial (input: InputData){
+    && 0 <= k <= |itemsAssign|
+    && |itemsAssign| == |input.items|
+    && this.TotalWeight(input.items) <= input.maxWeight
+  }
+
+  /*
+    Este predicado verifica que la solución esté completa (hemos tratado todos los objetos) y sea válida, cumpliendo 
+    con las restricciones de peso.
+  */
+  ghost predicate Valid(input: InputData){
+    && k == |itemsAssign|
+    && Partial(input)
+  }
+
+  /*
+    Este predicado asegura que una solución válida (this) sea óptima, es decir, que no exista ninguna otra solución 
+    válida con un mayor valor total.
+  */
+  ghost predicate Optimal(input: InputData)
+    requires this.Valid(input)
+    requires input.Valid()
+  {
+    forall otherSolution: SolutionData | otherSolution.Valid(input) :: otherSolution.TotalValue(input.items) <= TotalValue(input.items)
+  }
+  
+  /*
+    Este predicado verifica una solución es una extensión de la solución parcial (ps), manteniendo la igualdad 
+    hasta el índice k.
+  */
+  ghost predicate Extends(ps : SolutionData) // ps es prefijo de ps' (el que llama a la función), (ps y ps' iguales hasta k)
+    requires |this.itemsAssign| == |ps.itemsAssign|
+    requires this.k <= |this.itemsAssign|
+    requires ps.k <= this.k
+  {
+    forall i | 0 <= i < ps.k :: this.itemsAssign[i] == ps.itemsAssign[i]
+  }
+
+  /*
+    Este predicado verifica que una solución (this) es una extensión óptima de ps, garantizando que no haya 
+    soluciones válidas con un mayor valor total que this.
+  */
+  ghost predicate OptimalExtension(ps : SolutionData, input : InputData)
+    requires input.Valid()
+  {
+    && this.Valid(input)
+    && ps.Partial(input)
+    && this.Extends(ps)
+    && forall s : SolutionData | s.Valid(input) && s.Extends(ps) :: s.TotalValue(input.items) <= this.TotalValue(input.items)
+  }
+
+  /*
+    Este predicado verifica que dos soluciones this y s sean iguales hasta el índice k, es decir, que cuentan con la 
+    misma asignación de objetos seleccionados.
+  */
+  ghost predicate Equals(s : SolutionData)
+    requires |this.itemsAssign| == |s.itemsAssign|
+    requires this.k <= |this.itemsAssign|
+    requires s.k <= |s.itemsAssign|
+  {
+    && this.k == s.k
+    && forall i | 0 <= i < this.k :: this.itemsAssign[i] == s.itemsAssign[i]
+  }
+
+
+  /* Lemas */
 
   /*
   Este lema establece que dado un itemsAssign cuyas posiciones son todas a false, es decir, que ningun objeto ha 
@@ -19,8 +161,7 @@ datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
     requires forall i | 0 <= i < |itemsAssign| :: !itemsAssign[i]
     ensures && TotalWeight(input.items) == 0.0
             && TotalValue(input.items) == 0.0
-  {
-  }
+  {}
 
   /*
     Este lema establece que dada una solución s1 que se extiende añadiendo un elemento a true generando una nueva 
@@ -40,7 +181,7 @@ datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
     ensures s1.TotalValue(input.items) + input.items[s1.k].value ==
             s2.TotalValue(input.items)
   {
-    s1.EqualTotalValueAndTotalWeight(SolutionData(s2.itemsAssign, s2.k-1), input);
+    s1.EqualValueWeightFromEquals(SolutionData(s2.itemsAssign, s2.k-1), input);
   }
 
   /*
@@ -51,6 +192,7 @@ datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
   */
   static lemma AddFalsePreservesWeightValue(s1 : SolutionData, s2 : SolutionData, input : InputData) //s1 viejo, s2 nuevo
     decreases s1.k
+    requires input.Valid()
     requires 0 <= s1.k <= |s1.itemsAssign|
     requires 0 < s2.k <= |s2.itemsAssign|
     requires |s2.itemsAssign| == |s1.itemsAssign| == |input.items|
@@ -59,164 +201,75 @@ datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
     ensures s1.TotalWeight(input.items) == s2.TotalWeight(input.items)
     ensures s1.TotalValue(input.items) == s2.TotalValue(input.items)
   {
-    s1.EqualTotalValueAndTotalWeight(SolutionData(s2.itemsAssign, s2.k-1), input);
+    s1.EqualValueWeightFromEquals(SolutionData(s2.itemsAssign, s2.k-1), input);
   }
 
   /*
-    Este lema establece que la suma total de los pesos de una solución de tipo SolutionData, es igual
-    a la de otra solución objeto (Solution). Ocurre lo mismo con la suma de los valores. 
-    Grantiza que dos soluciones consideradas iguales producen los mismos resultados. Se utliza para demostrar el
-    lema AddTrueMaintainsSumConsistency.
+  Este lema establece que dadas dos soluciones s1 y s2 que son idénticas (igualdad de campos), tienen las mismas 
+  sumas de pesos y valores. Esto es por que el contenido de itemsAssign de cada solución es igual y los cálculos 
+  acumulativos de pesos y valores serán idénticos. Se utiliza para demostrar el lema AddTrueMaintainsSumConsistency 
+  y el lema EqualsOptimalExtensionFromEquals.
   */
-  lemma {:induction this, s} EqualTotalValueAndTotalWeight(s : SolutionData, input : InputData)
+  lemma {:induction this, s} EqualValueWeightFromEquals(s : SolutionData, input : InputData)
     decreases k
     requires |input.items| == |this.itemsAssign| == |s.itemsAssign|
     requires this.k <= |this.itemsAssign|
     requires s.k <= |s.itemsAssign|
-    requires this.equals(s)
+    requires this.Equals(s)
     ensures this.TotalValue(input.items) == s.TotalValue(input.items)
     ensures this.TotalWeight(input.items) == s.TotalWeight(input.items)
   {
     if k == 0 {
 
     }
-    else if itemsAssign[k-1] {
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).EqualTotalValueAndTotalWeight(SolutionData(s.itemsAssign, s.k-1), input);
-    }
     else {
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).EqualTotalValueAndTotalWeight(SolutionData(s.itemsAssign, s.k-1), input);
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).EqualValueWeightFromEquals(SolutionData(s.itemsAssign, s.k - 1), input);
     }
   }
 
-  ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>): real
-    decreases k
-    requires k <= |items|
-    requires k <= |itemsAssign|
-  {
-    if k == 0 then
-      0.0
-    else if itemsAssign[k-1] then
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items) + items[k-1].weight
-    else
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items)
-  }
+  /*
+    Es el lema que esta en VA
+  */ //DEMO????????????
+  static lemma {:induction s1, s2} GreaterOrEqualValueWeightFromExtends(s1: SolutionData, s2: SolutionData, input: InputData)
+    decreases s1.k
+    requires |s1.itemsAssign| == |s2.itemsAssign| == |input.items|
+    requires s1.k <= |s1.itemsAssign|
+    requires s2.k <= |s2.itemsAssign|
+    requires s1.k <= s2.k
+    requires s2.Extends(s1)
+    ensures s2.TotalWeight(input.items) >= s1.TotalWeight(input.items)
+    ensures s2.TotalValue(input.items) >= s1.TotalValue(input.items)
+  
 
-  ghost function TotalValue(items: seq<ItemData>): real
-    decreases k
-    requires k <= |items|
-    requires k <= |itemsAssign|
-  {
-    if k == 0 then
-      0.0
-    else if itemsAssign[k-1] then
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items) + items[k-1].value
-    else
-      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items)
-  }
-
-  ghost predicate Partial (input: InputData){
-    && 0 <= k <= |itemsAssign|
-    && |itemsAssign| == |input.items|
-    && this.TotalWeight(input.items) <= input.maxWeight
-  }
-
-  ghost predicate Valid(input: InputData){
-    && k == |itemsAssign|
-    && Partial(input)
-  }
-
-  ghost predicate Optimal(input: InputData)
-    requires this.Valid(input)
-    requires input.Valid()
-  {
-    forall otherSolution: SolutionData | otherSolution.Valid(input) :: otherSolution.TotalValue(input.items) <= TotalValue(input.items)
-  }
-
-  ghost predicate Extends(ps : SolutionData) // ps es prefijo de ps' (el que llama a la función), (ps y ps' iguales hasta k)
-    requires |this.itemsAssign| == |ps.itemsAssign|
-    requires this.k <= |this.itemsAssign|
-    requires ps.k <= this.k
-  {
-    forall i | 0 <= i < ps.k :: this.itemsAssign[i] == ps.itemsAssign[i]
-  }
 
   /*
   Este lema establece que dadas dos soluciones parciales ps1 y ps2 que son idénticas (igualdad de campos) y 
   sabiendo que bs es una extension óptima de ps1, entonces bs también es extensión optima de ps2. Se utiliza en 
   KnapsackVA para verificar que bs es la extensión óptima de ps al salir de la rama true.
   */
-  lemma EqualsOptimalExtension(ps1 : SolutionData, ps2: SolutionData, input : InputData)
+  lemma EqualsOptimalExtensionFromEquals(ps1 : SolutionData, ps2: SolutionData, input : InputData)
     requires this.Valid(input)
     requires input.Valid()
     requires |ps1.itemsAssign| == |ps2.itemsAssign|
     requires ps1.k <= |ps1.itemsAssign|
     requires ps2.k <= |ps2.itemsAssign|
-    requires ps1.equals(ps2)
+    requires ps1.Equals(ps2)
     requires this.OptimalExtension(ps1, input)
     ensures this.OptimalExtension(ps2, input)
   {
 
-    assert ps1.k == ps2.k && forall i | 0 <= i < ps1.k :: ps1.itemsAssign[i] == ps2.itemsAssign[i]; //def clave de equals
+    assert ps1.k == ps2.k && forall i | 0 <= i < ps1.k :: ps1.itemsAssign[i] == ps2.itemsAssign[i]; //def clave de Equals
 
     assert this.OptimalExtension(ps2, input) by {
       assert ps2.Partial(input) by {
         assert 0 <= ps2.k <= |ps2.itemsAssign|;
         assert |ps2.itemsAssign| == |input.items|;
         assert ps2.TotalWeight(input.items) <= input.maxWeight by {
-          EqualSolutionsHaveEqualWeightsAndValues(ps1, ps2, input);
+          ps1.EqualValueWeightFromEquals(ps2, input);
         }
       }
       assert this.Extends(ps2);
       assert forall s : SolutionData | s.Valid(input) && s.Extends(ps2) :: s.TotalValue(input.items) <= this.TotalValue(input.items);
     }
   }
-
-  ghost predicate OptimalExtension(ps : SolutionData, input : InputData)
-    requires input.Valid()
-  {
-    && this.Valid(input)
-    && ps.Partial(input)
-    && this.Extends(ps)
-    && forall s : SolutionData | s.Valid(input) && s.Extends(ps) :: s.TotalValue(input.items) <= this.TotalValue(input.items)
-  }
-
-  /*
-  Este lema establece que dadas dos soluciones s1 y s2 que son idénticas (igualdad de campos), tienen las mismas 
-  sumas de pesos y valores. Esto es por que el contenido de itemsAssign de cada solución es igual y los cálculos 
-  acumulativos de pesos y valores serán idénticos. Se utiliza para demostrar el lema EqualsOptimalextension.
-  */
-  lemma EqualSolutionsHaveEqualWeightsAndValues(s1: SolutionData, s2: SolutionData, input : InputData)
-    decreases s1.k
-    requires input.Valid()
-    requires |s1.itemsAssign| == |s2.itemsAssign|
-    requires s1.k <= |s1.itemsAssign|
-    requires s2.k <= |s2.itemsAssign|
-    requires s1.equals(s2)
-    requires s1.k <= |input.items|
-    requires s1.k <= |s1.itemsAssign|
-    requires s2.k <= |input.items|
-    requires s2.k <= |s2.itemsAssign|
-    ensures s1.TotalWeight(input.items) == s2.TotalWeight(input.items)
-    ensures s1.TotalValue(input.items) == s2.TotalValue(input.items)
-  {
-    assert s1.k == s2.k && forall i | 0 <= i < s1.k :: s1.itemsAssign[i] == s2.itemsAssign[i]; //equals  
-
-    if s1.k == 0 { // Trivial, las sumas son 0.0
-      assert s1.TotalWeight(input.items) == s2.TotalWeight(input.items);
-    }
-    else {
-      EqualSolutionsHaveEqualWeightsAndValues(SolutionData(s1.itemsAssign, s1.k - 1), SolutionData(s2.itemsAssign, s1.k - 1), input);
-    }
-    //Por definición de TotalWeight y TotalValue, el lema se demuestra automaticamente con la clausula decreases s1.k
-  }
-
-  ghost predicate equals(s : SolutionData)
-    requires |this.itemsAssign| == |s.itemsAssign|
-    requires this.k <= |this.itemsAssign|
-    requires s.k <= |s.itemsAssign|
-  {
-    && this.k == s.k
-    && forall i | 0 <= i < this.k :: this.itemsAssign[i] == s.itemsAssign[i]
-  }
-
 }
