src/Knapsack/Implementation/Solution.dfy
@@ -1,14 +1,44 @@
+/*---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+La clase Solution implementa una representación formal de las soluciones del problema de la mochila, y proporciona
+las herramientas necesarias para explorar y verificar diferentes configuraciones de 
+solución.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Campos y constructor
+
+  Predicados
+    - Partial
+    - Valid
+    - Optimal
+
+  Funciones
+    - Model
+    - Bound
+
+  Métodos
+    - Copy
+  
+  Lemas
+    - CopyModel
+
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
 include "Item.dfy"
 include "../Specification/SolutionData.dfy"
 include "Input.dfy"
 
 class Solution {
+
+  /* Campos y constructor */
+
   var itemsAssign: array<bool> //objetos seleccionados (si o no)
   var totalValue: real
   var totalWeight: real
   var k: nat
 
-  constructor(itemsAssign: array<bool>, totalV: real, totalW: real, k': nat) 
+  constructor(itemsAssign: array<bool>, totalV: real, totalW: real, k': nat)
     ensures itemsAssign == this.itemsAssign
     ensures this.totalValue == totalV
     ensures this.totalWeight == totalW
@@ -19,16 +49,28 @@ class Solution {
     this.totalWeight := totalW;
     this.k := k';
   }
- 
+
+
+
+  /* Predicados */
+
+  /* 
+  Este predicado garantiza que una solución parcial sea válida, es decir, que el peso y el valor de los 
+  objetos seleccionados coincidan con los valores del modelo.
+  */
   ghost predicate Partial (input : Input)
     reads this, this.itemsAssign, input, input.items, set i | 0 <= i < input.items.Length :: input.items[i]
-  {    
+  {
     && 0 <= this.k <= this.itemsAssign.Length
     && Model().Partial(input.Model())
     && Model().TotalWeight(input.Model().items) == totalWeight
     && Model().TotalValue(input.Model().items) == totalValue
   }
 
+  /* 
+  Este predicado valida si la solución está completa, lo que significa que todos los objetos han sido 
+  considerados (k == itemsAssign.Length).
+  */
   ghost predicate Valid (input : Input) // solución completa (final)
     reads this, this.itemsAssign, input, input.items, set i | 0 <= i < input.items.Length :: input.items[i]
   {
@@ -36,12 +78,9 @@ class Solution {
     && Partial(input)
   }
 
-  ghost function Model() : SolutionData
-    reads this, itemsAssign
-  {
-    SolutionData(itemsAssign[..], k)
-  }
-
+  /* 
+  Este predicado garantiza que una solución válida sea óptima en relación con el modelo del problema.
+  */
   ghost predicate Optimal(input: Input)
     reads this, this.itemsAssign, input, input.items, set i | 0 <= i < input.items.Length :: input.items[i]
 
@@ -51,27 +90,39 @@ class Solution {
     this.Model().Optimal(input.Model())
   }
 
+
+
+  /* Funciones */
+
+  /*
+  Está función genera un objeto de tipo SolutionData, que representa el modelo de datos correspondiente 
+  a una solución dada.
+  */
+  ghost function Model() : SolutionData
+    reads this, itemsAssign
+  {
+    SolutionData(itemsAssign[..], k)
+  }
+
+  /*
+  Esta función calcula el número de etapas restantes en la solución parcial. Es la función de cota del algoritmo
+  de vuelta atrás.
+  */
   ghost function Bound() : int
     reads this
   {
     this.itemsAssign.Length - this.k + 1
   }
 
-  /*
-  Este lema establece que si s es una solución válida por un input y this tiene el mismo modelo, peso acumulado 
-  y valor acumulado que s, entonces this también será válida para el mismo input. Se utiliza en KnapsackVABaseCase 
-  para demostrar que el TotalValue de ps es igual al TotalValue de bs.
-  */
-  lemma copyModel (s : Solution, input : Input) 
-    requires s.Valid(input)
-    requires s.Model() == this.Model()
-    requires s.totalWeight == this.totalWeight
-    requires s.totalValue == this.totalValue
-    ensures this.Valid(input)    
-  {
-    
-  }
 
+
+  /* Métodos */
+
+  /*
+  Este método copia los valores de una solución a otra, garantizando que todos los atributos de 
+  la solución copiada (incluyendo los objetos seleccionados y los valores acumulados) se copien correctamente, 
+  manteniendo la consistencia del modelo.
+  */
   method Copy(s : Solution)
     modifies this`totalValue, this`totalWeight, this`k, this.itemsAssign
     requires this.itemsAssign.Length == s.itemsAssign.Length
@@ -79,14 +130,14 @@ class Solution {
     ensures this.totalValue == s.totalValue
     ensures this.totalWeight == s.totalWeight
     ensures this.itemsAssign == old(this.itemsAssign)
-    // ensures this.k == s.k
-    // ensures forall i | 0 <= i < this.itemsAssign.Length :: this.itemsAssign[i] == s.itemsAssign[i]
+    ensures this.k == s.k
+    ensures forall i | 0 <= i < this.itemsAssign.Length :: this.itemsAssign[i] == s.itemsAssign[i]
     ensures this.Model() == s.Model()
   {
-    
-    // Copiar los elementos del array uno por uno    
+
+    // Copiar los elementos del array uno por uno
     for i := 0 to s.itemsAssign.Length
-    invariant forall j | 0 <= j < i :: this.itemsAssign[j] == s.itemsAssign[j]
+      invariant forall j | 0 <= j < i :: this.itemsAssign[j] == s.itemsAssign[j]
     {
       this.itemsAssign[i] := s.itemsAssign[i];
     }
@@ -94,7 +145,22 @@ class Solution {
     this.totalWeight := s.totalWeight;
     this.k := s.k;
   }
+
   
 
+  /* Lemas */
+
+  /*
+  Este lema establece que si s es una solución válida por un input y this tiene el mismo modelo, peso acumulado 
+  y valor acumulado que s, entonces this también será válida para el mismo input. Se utiliza en KnapsackVABaseCase 
+  para demostrar que el TotalValue de ps es igual al TotalValue de bs.
+  */
+  lemma CopyModel (s : Solution, input : Input)
+    requires s.Valid(input)
+    requires s.Model() == this.Model()
+    requires s.totalWeight == this.totalWeight
+    requires s.totalValue == this.totalValue
+    ensures this.Valid(input)
+  {}
 
 }
