src/Knapsack/Implementation/VA.dfy
@@ -1,7 +1,366 @@
+/* ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+Este fichero cuenta con la implementación del problema de la mochila (knapsack problem) utilizando el algoritmo 
+de vuelta atrás. Se implementa de manera que el árbol de exploración es un árbol binario, donde las etapas son 
+los objetos que se deben tratar, mientras que las ramas del árbol representan las decisiones sobre si incluir o 
+no un objeto en la solución.
+
+Tenemos ps (partial solution) y bs (best solution) de entrada y salida:
+  - ps es la solución parcial que se va llenando durante el proceso de vuelta atrás.
+  - bs mantiene la mejor solución encontrada hasta el momento.
+
+
+Estructura del fichero:
+  Lemas
+    - PartialConsistency
+    - InvalidExtensionsFromInvalidPs
+    - GreaterOrEqualWeightFromExtends
+
+  Métodos
+    - Caso base de VA: Define la condición de terminación.
+    - Rama false de VA: Considera no incluir un elemento en la mochila.
+    - Rama true de VA: Considera incluir un elemento en la mochila.
+    - Método general VA: Punto de partida para ejecutar el algoritmo VA.
+
+Todas las definiciones cuentan con una sección de comentarios explicando su propósito.
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
 include "Solution.dfy"
 include "../Specification/SolutionData.dfy"
 include "Input.dfy"
 include "../../Ord.dfy"
+
+/* Métodos */
+
+/* 
+Caso base del algoritmo VA: Método que trata el caso base del arbol de exploración, es decir, es cuando ya se 
+han tratado todos los objetos.
+*/
+method KnapsackVABaseCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound() // Función de cota
+  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
+  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
+
+  requires input.Valid()
+  requires ps.Partial(input)
+  requires bs.Valid(input)
+  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
+  requires bs != ps
+
+  requires ps.k == input.items.Length
+
+  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
+  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
+
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Valid(input)
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) || bs.Model().Equals(old(bs.Model()))
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
+{
+  if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
+    bs.Copy(ps);
+    forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model())
+      ensures s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items) {
+      assert s.Equals(ps.Model());
+      calc {
+        s.TotalValue(input.Model().items);
+        {s.EqualValueWeightFromEquals(ps.Model(), input.Model());}
+        ps.Model().TotalValue(input.Model().items);
+        {bs.CopyModel(ps, input);}
+        bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+      }
+    }
+  }
+  else { // ps.totalValue <= bs.totalValue
+    forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model())
+      ensures s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items) {
+      assert s.Equals(ps.Model());
+      s.EqualValueWeightFromEquals(ps.Model(), input.Model());
+      assert s.TotalValue(input.Model().items) == ps.Model().TotalValue(input.Model().items);
+    }
+  }
+}
+
+
+/* 
+  Rama false del algoritmo VA: método que trata la rama de NO coger el objeto.  
+   - Se asigna la posición actual (ps.k) a false en ps.itemsAssign, lo que significa que el objeto no se selecciona.  
+   - Se avanza a la siguiente posición (ps.k := ps.k + 1) y se invoca recursivamente al método KnapsackVA para 
+    continuar con la exploración. 
+   - Una vez finalizada la recursión, se restaura ps.k a su valor original (ps.k := ps.k - 1) para volver al estado
+    previo.
+   - Se emplea la etiqueta L para capturar el estado de ps justo antes de la llamada recursiva (marcado como 
+   old@L), y luego se compara con el estado de la solución al finalizar la recursión, una vez que sus valores han 
+   sido restaurados. Esto permite validar que el estado de la solución parcial se restaura correctamente después 
+   del retroceso.
+*/
+method KnapsackVAFalseBranch(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound(),0 // Función de cota
+  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
+  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
+
+  requires input.Valid()
+  requires ps.Partial(input)
+  requires bs.Valid(input)
+  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
+  requires bs != ps
+
+  requires ps.k < input.items.Length
+
+  ensures ps.Partial(input)
+  ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
+  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
+
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Valid(input)
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  ensures bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1), input.Model())
+          || bs.Model().Equals(old(bs.Model()))
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1)) ::
+            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
+
+{
+  ghost var oldps := ps.Model();
+  ps.itemsAssign[ps.k] := false;
+  ps.k := ps.k + 1;
+
+  assert ps.Partial(input) by {
+    SolutionData.AddFalsePreservesWeightValue(oldps, ps.Model(), input.Model());
+    input.InputDataItems(ps.k-1);
+  }
+
+  KnapsackVA(input, ps, bs);
+
+  label L:
+
+  ps.k := ps.k - 1;
+
+  assert SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := false], ps.k + 1) == old@L(ps.Model());
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  assert bs.Model().OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false], ps.k+1), input.Model())
+         || bs.Model().Equals(old(bs.Model()));
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1)) ::
+      s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+
+}
+
+/* 
+  Rama true del algoritmo VA: método que trata la rama de SI coger el objeto. 
+   - Se asigna la posición actual (ps.k) a false en ps.itemsAssign, lo que significa que el objeto se selecciona.  
+   - Se actualizan el peso y el valor total de la solución parcial (ps).
+   - Se avanza a la siguiente posición (ps.k := ps.k + 1) y se invoca recursivamente al método KnapsackVA para 
+    continuar con la exploración. 
+   - Después de estas modificaciones, se necesita probar que ps sigue siendo una solución parcial válida según las
+   restricciones del problema. Esto es precisamente lo que asegura el lema PartialConsistency.
+   - Una vez finalizada la exploración, se restauran los valores originales.
+   - Se emplea la etiqueta L para capturar el estado de ps justo antes de la llamada recursiva (marcado como 
+   old@L), y luego se compara con el estado de la solución al finalizar la recursión, una vez que sus valores han 
+   sido restaurados. Esto permite validar que el estado de la solución parcial se restaura correctamente después 
+   del retroceso.
+*/
+method KnapsackVATrueBranch(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound(),0 // Función de cota
+  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
+  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
+
+  requires input.Valid()
+  requires ps.Partial(input)
+  requires bs.Valid(input)
+  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
+  requires bs != ps
+
+  requires ps.k < input.items.Length
+  requires ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight
+
+  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
+  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
+
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Valid(input)
+
+  ensures bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
+          || bs.Model().Equals(old(bs.Model()))
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1)) ::
+            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
+
+{
+  assert ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight;
+  ghost var oldps := ps.Model();
+  ghost var oldtotalWeight := ps.totalWeight;
+  ghost var oldtotalValue := ps.totalValue;
+
+  ps.itemsAssign[ps.k] := true;
+  ps.totalWeight := ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight;
+  ps.totalValue := ps.totalValue + input.items[ps.k].value;
+  ps.k := ps.k + 1;
+
+  PartialConsistency(ps, oldps, input, oldtotalWeight, oldtotalValue);
+
+  KnapsackVA(input, ps, bs);
+
+  label L:
+
+  ps.k := ps.k - 1;
+  ps.totalWeight := ps.totalWeight - input.items[ps.k].weight;
+  ps.totalValue := ps.totalValue - input.items[ps.k].value;
+
+  assert SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k + 1) == old@L(ps.Model());
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  assert bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
+         || bs.Model().Equals(old(bs.Model()));
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1)) ::
+      s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+}
+
+
+/* 
+Método general que llama a la vuelta atrás:  el método busca explorar todas las posibles combinaciones de objetos, respetando las restricciones de peso 
+(maxWeight) y seleccionando las combinaciones que maximicen el valor total.
+En este contexto, se inicializa bs con todo a false, ya que es un problema de maximización (se busca el valor
+más alto).
+
+Árbol de decisiones
+  - Rama True: Si el peso total de los objetos seleccionados no excede el peso máximo permitido, se toma el objeto en la solución.
+  - Rama False: Si el peso excede el límite, se descarta el objeto y se explora la siguiente etapa.
+
+Ejecución de las ramas
+  - Antes de las llamadas recursivas a las ramas (KnapsackVATrueBranch y KnapsackVAFalseBranch), se capturan ciertos
+    estados y se asegura que las soluciones parciales y óptimas sigan siendo consistentes.
+  - Si la solución encontrada en la rama false no mejora la mejor solución (bs), se asegura que no haya cambios 
+    en ella.
+  - Si la solución de la rama true mejora la solución parcial, se actualiza la mejor solución (bs).
+  - Se utiliza la etiqueta L para capturar el estado de la solución antes de las decisiones recursivas. Se verifica 
+    que las extensiones óptimas se mantengan consistentes en cada una de las ramas y que, en el caso de no mejorar 
+    la solución, la mejor solución (bs) permanezca igual.
+
+Restauración del estado
+  - Después de la llamada a la rama false, se valida que la solución parcial se restaure correctamente, asegurando
+    que los valores de peso y valor se mantengan consistentes con el estado anterior.
+
+*/
+method KnapsackVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound(),1 // Función de cota
+  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
+  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
+
+  requires input.Valid()
+  requires ps.Partial(input)
+  requires bs.Valid(input)
+  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
+  requires bs != ps
+
+  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
+  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
+
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Valid(input)
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) || bs.Model().Equals(old(bs.Model()))
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
+
+{
+
+  if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
+    KnapsackVABaseCase(input, ps, bs);
+  }
+  else {
+    if (ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight) {
+      KnapsackVATrueBranch(input, ps, bs);
+    }
+    else {
+      InvalidExtensionsFromInvalidPs(ps, input);
+    }
+
+    label L: // capturamos el momento antes de la llamada
+
+    ghost var oldbs := bs.Model();
+    assert ps.Model().Equals(old(ps.Model()));
+    assert oldbs.OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
+           || oldbs.Equals(old(bs.Model()));
+
+
+    KnapsackVAFalseBranch(input, ps, bs);
+
+    assert bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false], ps.k+1), input.Model())
+           || bs.Model().Equals(oldbs);
+    assert ps.Model().Equals(old(ps.Model()));
+
+    /* La extensión óptima (bs) sale de la rama false */
+    if bs.Model().OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := false], ps.k+1), input.Model()) {
+      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+          s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+    }
+    /* La extensión óptima (bs) no ha mejorado en ninguna de las ramas y por lo tanto sigue siendo la antigua */
+    else if oldbs.Equals(old(bs.Model())) {
+      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+          s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+    }
+    /* La extensión óptima (bs) sale de la rama true */
+    else {
+      /* En este caso la bs es extensión óptima de la rama true, es decir, que la bs que entró en KnapsackFalseBranch 
+      (rama false) no ha mejorado y entonces no ha sido modificada, luego es igual a la que entró que es la que sale
+      de la rama true.
+      */
+      assert bs.Model().Equals(oldbs);
+
+      assert old@L(ps.Model()).Equals(ps.Model());
+      assert old@L(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)).Equals(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1));
+      assert old(ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight);
+      bs.Model().EqualsOptimalExtensionFromEquals(old@L(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)), SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1), input.Model());
+      assert oldbs.OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1), input.Model());
+
+      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+          s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
+    }
+  }
+}
+
+
+
+/* Lemas */
 
 /*
 Este lema establece que si extendemos una solución parcial (oldps) añadiendo un elemento asignado como (true) 
@@ -10,6 +369,7 @@ parcial definidas por el método Partial. Se utiliza en KnapsackVATrueBranch par
 Partial depues de añadirle un objeto cuyo peso no hacía sobrepsar el peso maximo.
 */
 lemma PartialConsistency(ps: Solution, oldps: SolutionData, input: Input, oldtotalWeight: real, oldtotalValue: real)
+  requires input.Valid()
   requires 1 <= ps.k <= ps.itemsAssign.Length
   requires 0 <= oldps.k <= |oldps.itemsAssign|
   requires ps.k == oldps.k + 1
@@ -60,283 +420,50 @@ lemma PartialConsistency(ps: Solution, oldps: SolutionData, input: Input, oldtot
 }
 
 /*
-Método que trata el caso base del arbol de exploración, esto es cuando ya se han tratado todos los objetos.
+Este lema garantiza que si una solución parcial ps extendida con true no es válida, entonces cualquier extensión suya tampoco será 
+válida. Se utiliza en KnapsackVA después de haber ejecutado KnapsackVAFalseBranch (rama false) en los siguientes 
+casos:
+- La bs (extensión óptima de ps) se ha encontrado en dicha rama.
+- La bs (extensión óptima de ps) no se ha encontrado en dicha rama, y por lo tanto es igual a la antigua, (la que 
+salió de la rama true).
+Sirve para asegurar que en el caso de que no se ejecute la rama true es porque no se han conseguido soluciones 
+válidas, y por lo tanto, no hay ninguna solución óptima que salga de dicha rama que sea mejor que bs.
 */
-method KnapsackVABaseCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
-  decreases ps.Bound() // Función de cota
-  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
-  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
-
-  requires input.Valid()
-  requires ps.Partial(input)
-  requires bs.Valid(input)
-  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
-  requires bs != ps
-
-  requires ps.k == input.items.Length
-
-  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
-  ensures ps.Model().equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
-  ensures ps.k == old (ps.k)
-  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
-  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
-
-  //La mejor solución debe ser válida
-  ensures bs.Valid(input)
-
-  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
-  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) || bs.Model().equals(old(bs.Model()))
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
-
-  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
+lemma InvalidExtensionsFromInvalidPs(ps: Solution, input: Input) //lema generico con forall
+  requires 0 <= ps.k < ps.itemsAssign.Length
+  requires ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  requires ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight > input.maxWeight
+  ensures forall s : SolutionData | |s.itemsAssign| == |(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)).itemsAssign| && s.k <= |s.itemsAssign| && ps.k + 1 <= s.k && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)) :: !s.Valid(input.Model())
 {
-  if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
-    bs.Copy(ps);
-    forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model())
-      ensures s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items) {
-      assert s.equals(ps.Model());
-      calc {
-        s.TotalValue(input.Model().items);
-        {s.EqualTotalValueAndTotalWeight(ps.Model(), input.Model());}
-        ps.Model().TotalValue(input.Model().items);
-        {bs.copyModel(ps, input);}
-        bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-      }
-    }
-  }
-  else { // ps.totalValue <= bs.totalValue
-    forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model())
-      ensures s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items) {
-      assert s.equals(ps.Model());
-      s.EqualTotalValueAndTotalWeight(ps.Model(), input.Model());
-      assert s.TotalValue(input.Model().items) == ps.Model().TotalValue(input.Model().items);
+
+  forall s : SolutionData |
+    |s.itemsAssign| == |(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)).itemsAssign| &&
+    s.k <= |s.itemsAssign| &&
+    ps.k + 1 <= s.k &&
+    s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1))
+    ensures !s.Valid(input.Model())
+  {
+    assert s.TotalWeight(input.Model().items) > input.maxWeight by {
+      GreaterOrEqualWeightFromExtends(ps, s, input);
     }
   }
 }
 
 /*
-Método que trata la rama de NO coger el objeto
+Este lema asegura que una solución extendida (s) tiene un peso igual o mayor que el peso de la olución original (ps).
 */
-method KnapsackVAFalseBranch(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
-  decreases ps.Bound(),0 // Función de cota
-  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
-  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
-
-  requires input.Valid()
-  requires ps.Partial(input)
-  requires bs.Valid(input)
-  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
-  requires bs != ps
-
-  requires ps.k < input.items.Length
-
-  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
-  ensures ps.Model().equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
-  ensures ps.k == old (ps.k)
-  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
-  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
-
-  //La mejor solución debe ser válida
-  ensures bs.Valid(input)
-
-  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
-  ensures bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1), input.Model())
-          || bs.Model().equals(old(bs.Model()))
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1)) ::
-            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
-
-  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
-
-{
-  ghost var oldps := ps.Model();
-  ps.itemsAssign[ps.k] := false;
-  ps.k := ps.k + 1;
-
-  assert ps.Partial(input) by {
-    SolutionData.AddFalsePreservesWeightValue(oldps, ps.Model(), input.Model());
-    input.InputDataItems(ps.k-1);
-  }
-
-  KnapsackVA(input, ps, bs);
-
-  label L:
-
-  ps.k := ps.k - 1;
-
-  assert SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := false], ps.k + 1) == old@L(ps.Model());
-
-  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
-  assert bs.Model().OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false], ps.k+1), input.Model())
-         || bs.Model().equals(old(bs.Model()));
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false],ps.k+1)) ::
-      s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-
-}
-
-/*
-Método que trata la rama de SI coger el objeto
-*/
-method KnapsackVATrueBranch(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
-  decreases ps.Bound(),0 // Función de cota
-  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
-  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
-
-  requires input.Valid()
-  requires ps.Partial(input)
-  requires bs.Valid(input)
-  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
-  requires bs != ps
-
-  requires ps.k < input.items.Length
-  requires ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight
-
-  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
-  ensures ps.Model().equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
-  ensures ps.k == old (ps.k)
-  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
-  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
-
-  //La mejor solución debe ser válida
-  ensures bs.Valid(input)
-
-  ensures bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
-          || bs.Model().equals(old(bs.Model()))
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1)) ::
-            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
-
-  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
-
-{
-  assert ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight;
-  ghost var oldps := ps.Model();
-  ghost var oldtotalWeight := ps.totalWeight;
-  ghost var oldtotalValue := ps.totalValue;
-
-  ps.itemsAssign[ps.k] := true;
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight;
-  ps.totalValue := ps.totalValue + input.items[ps.k].value;
-  ps.k := ps.k + 1;
-
-  PartialConsistency(ps, oldps, input, oldtotalWeight, oldtotalValue);
-
-  KnapsackVA(input, ps, bs);
-
-  label L: 
-
-  ps.k := ps.k - 1;
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight - input.items[ps.k].weight;
-  ps.totalValue := ps.totalValue - input.items[ps.k].value;
-
-  assert SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k + 1) == old@L(ps.Model());
-
-  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
-  assert bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
-         || bs.Model().equals(old(bs.Model()));
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1)) ::
-      s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-}
-
-/*
-Método general que llama a la vuelta atrás. Se implementará de manera que el árbol de exploraciín sea un árbol 
-binario, donde las etapas son los objetos que debemos tratar y las ramas representan la decisión de coger el objeto.
-
-Tenemos ps (partial solution) y bs (best solution) de entrada y salida. El ps se irá rellenando con la vuelta atrás,
-el bs guardará la mejor solución encontrada hasta el momento. Este último estará incializado a ceros, debido a que
-tratamos con un problema de maximización.
-*/
-method KnapsackVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
-  decreases ps.Bound(),1 // Función de cota
-  modifies ps`totalValue, ps`totalWeight, ps`k, ps.itemsAssign
-  modifies bs`totalValue, bs`totalWeight, bs`k, bs.itemsAssign
-
-  requires input.Valid()
-  requires ps.Partial(input)
-  requires bs.Valid(input)
-  requires bs.itemsAssign != ps.itemsAssign
-  requires bs != ps
-
-  ensures ps.Partial(input) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
-  ensures ps.Model().equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
-  ensures ps.k == old (ps.k)
-  ensures ps.totalValue == old(ps.totalValue)
-  ensures ps.totalWeight == old(ps.totalWeight)
-
-  //La mejor solución debe ser válida
-  ensures bs.Valid(input)
-
-  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
-  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) || bs.Model().equals(old(bs.Model()))
-
-  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
-  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-            s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
-
-  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
-
-{
-
-  if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
-    KnapsackVABaseCase(input, ps, bs);
-  }
-  else {
-    if (ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight) {
-      KnapsackVATrueBranch(input, ps, bs);
-    }
-
-    label L: // capturamos el momento antes de la llamada
-
-    ghost var oldbs := bs.Model();
-    assert ps.Model().equals(old(ps.Model()));
-    assert oldbs.OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=true],ps.k+1), input.Model())
-           || oldbs.equals(old(bs.Model()));
-
-
-    KnapsackVAFalseBranch(input, ps, bs);
-
-    assert bs.Model().OptimalExtension( SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k:=false], ps.k+1), input.Model())
-           || bs.Model().equals(oldbs);
-    assert ps.Model().equals(old(ps.Model()));
-
-    if bs.Model().OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := false], ps.k+1), input.Model()) { //la extensión optima sale de la rama false
-      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-        s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-    }
-    else if oldbs.equals(old(bs.Model())) {
-      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-        s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-    }
-    else { //la extensión optima sale de la rama true
-      assert bs.Model().equals(oldbs);
-
-      assert old@L(ps.Model()).equals(ps.Model());
-      assert old@L(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)).equals(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1));
-      assert old(ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight <= input.maxWeight);
-      bs.Model().EqualsOptimalExtension(old@L(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)), SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1), input.Model());
-      assert oldbs.OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1), input.Model());
-      
-      assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-        s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-    }    
-
-    //Falta esta postcondiicon, la pongo en cada caso. 
-    // En el ultimo queda verificado gracias que hemos veriifcado la del optimalExtension. En las dos anteriores
-    // la del optimalExtension las verifica automaticamnete pero esta del forall no.
-    // assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-    //     s.TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items);
-  }
-}
+lemma GreaterOrEqualWeightFromExtends(ps: Solution, s: SolutionData, input: Input)
+  decreases ps.k
+  requires 0 <= ps.k < ps.itemsAssign.Length
+  requires ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  requires ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight > input.maxWeight
+  requires |s.itemsAssign| == |(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)).itemsAssign|
+  requires s.k <= |s.itemsAssign|
+  requires ps.k + 1 <= s.k
+  requires s.Extends(SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1))
+  ensures s.TotalWeight(input.Model().items) >= ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight
+// {
+//   assert s.TotalWeight(input.Model().items) >= ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight by {
+//     SolutionData.GreaterOrEqualValueWeightFromExtends((SolutionData(ps.Model().itemsAssign[ps.k := true], ps.k+1)), s, input.Model());
+//   }
+// }
